就快放寬按揭成數，估計600萬樓下盤會被瘋搶

CCL會繼續升

樓市gogogo

樓淡麻煩請記住自己係社會上最低下嘅一層
想做贏家？
下世啦

反而納米樓會仆街

以為睇通世界大局，無樓都可以做贏家
樓淡們有無諗過社會嘅規則係為咩人而設？

有壓測 無錢點會買得起

咁快走出嚟打飛機

好過你射唔出啦

你問下伯母口中篤精邊個嘅，射唔出

其實點解會暴升呢？
我反而覺得 450樓下既樓會跌
因為呢堆盤大部分都係劣質盤 之前係大家無首期先焗住買

反而如果600萬樓 60萬首期都買到的話
大家不如買600萬既樓
當然前提要過到壓測啦

你呢排唔繼續唱淡? 無貨喇? 樓市又gogogo喇

繼續0呎擔心幾百呎啦

True
納米樓死
偏遠高樓齡都死

侵侵放生中國，樓巿呢一刻已經見底

中美和好，反中撚炒哂車

入去回應啦屌你老母臭閪仆街短命賤種

納米樓死咪好囉
你班樓淡到時有錢上呢D垃圾盤

邊到睇得出我係淡淡
鳩up死埋一邊啦dllm

大把人差首期ONLY 份糧過壓測完全無問題
當樓價再升, 壓測再過唔到
政府自然會放寬埋壓測
都係嗰句,唔好天真地以為自己有得贏啦窮淡
根本點都玩得死你地

唔講以為你有十幾層樓供斷左
唔好天真地以為自己有得贏啦硬好

之前好多細單位都升到5球 dllm
準備定錢買第一城先

起碼我無誘因去同個社會作對(想樓跌)先囉
死窮廢

無架啦,你呢個禮拜再唔買基本上業主全部等按揭成數放寬先再加價放盤出黎

你都識講你無誘因啦 或者係未有誘因啦 咁其他人有誘因想樓價跌返去比較合理嘅水平就等於係同個社會作對？全日本人全德國人都同社會作對緊？點解要將社會嘅責任硬套落市民身上？

買唔起樓 = 同社會作對 = 對社會無貢獻 = 死窮廢？

sorry囉
事實係呢到好多窮廢係一味吹樓爆,係樓爆呀
呢班柒頭只係想有樓既人陪佢地一齊仆街
不過可惜呢樣野係唔會發生

幾時放寬先得嫁。。

政府放風到做野

最快一年半載

不過龍床盤真係可以收檔

仲係賣左2戶，果2戶聽做鬼城啦

吹風已經可以做到個效果

樓主條賤種柒過幾多獲？

同問

都係個句 寶星呢家37x估價 好抵 咪又係無人搶

佢放450-600 8成去到85% （有人會估5% 咁放）
其實都係升左呢浸
650 呢個range 反而可能少左人買if they dont 放鬆600 以上

因為我比15% 買到6球以下 同比 40%差好多

好難講
「放寬按揭成數」都可以好多玩法

如果林鄭真係緊跟中央指示...「樓係用黎住，唔係炒」
放寬六球八按 -> 八球八按；同時keep住 四球九按...
六、七球的樓可能升...四、五球左右的樓 供應反而多左（換樓客），但需求少左（去左買六、七球樓）...呢d 細單位反而可能跌d

放寬都可以好多玩法...睇佢想做咩效果姐...

你依d戇鳩真係唔死都冇用，睇淡可以係分析完經濟環境之後嘅預測，根本唔關同社會作唔作對，更加唔代表睇淡就等如窮

又燈，等bin屍

未死數字都會一直上升

仲寶星，

伏到咁。。

連登冇人去再考慮

咁咪係 一個寶星搞掂

呢排的確多咗人討論買樓，有好多人都開始心郁，但最後都係睇經濟數據，同啲人點睇後市，係升嘅唔放寬都升，跌嘅話放寬跌得仲快。

點解唔係諗六七百萬啲樓劈落去五百萬畀人做85%按？

樓主咁hyper相信只會覺得所有唔睇好嘅人都係死窮淡，樓主係AA等開飯？

新界樓同單支樓好睇眼光
油尖旺同港島絕大部分都係單支樓
就算同一條街既單支樓 呎價都可以相差20%或者更多

以寶星為例 如果寶星唔係大斜路 又或者近地鐵站多少少 呎價可以貴20-30%

又以太古城為例
就算係同一個屋苑
近西灣河同近鰂魚涌已經唔同呎價啦

一味笑寶星無意思
不如自己學下點揀樓好過

我既意思係 你話放寬左就爆升既理論
未必一定會岩

雖然另一post 我覺得係會升
但係要決定放寬完升定跌都要睇貿易戰、香港未來等等

中央係指示大陸樓價only
香港樓價唔會跌，因為要迫你班窮港豬返大陸住大灣區。

有燈力十足既樓主加持，當堂定左好多

真 好多納米樓買家都係因為當時唔夠首期先入細價樓

佢哋最後嘅暖爐就淨返笑保升同遷怒AA9 因為已經無野串到業主

屌 呢個回覆柒到唔敢睇
以為自己去錯5P 小學生依家都唔會咁樣反駁人啦

唔夠首期
買左納米樓
然後假設樓價真係跌
請問如何仆街法？

無人接貨？自住的話 唔換樓點解要蝕賣？
負資產？銀行call loan? 就算真係call 點解淨call納米樓？大價樓唔call? 就算真係call loan, 大價樓業主必定要有錢還？細價樓業主必定無錢還？

唔好人講你又講
用下你個腦去思考一下

呢度除咗想個市跌自己有能力買上樓嘅人之外，仲有好多買唔到樓嘅人都想睇人哋仆街嘅人。好得意

政府就係預見樓市向下先調低按成數

見到小虎哥 係要見一次撚一次
樓跌幾多佢都係買唔起
實質應該住緊劏房仲要比人加租果種黎
咁想個市跌。 身為業主我一蚊都唔會減
話知你死

政府唔係ON9 大刀闊斧只會造成市場大亂
斷鳩估放寬都係郩少少

冇人話call loan
只係承接力低，換樓麻煩
當然你可以手持納米樓再買多間2房冇話唔得，但我諗唔多人好似師兄你咁好景供2個單位都冇問題啫

自住納米樓已經好慘
唔駛講其他

正苦想推高樓價

如果一個人或者兩公婆住200-250呎邊忽慘
你望下幾多公屋家庭3-4人夾埋住300-400呎
你估個個都咁富貴兩個人住400-500呎咩

你親身去睇下樓啦
180-250呎既單位點會無承接力

師兄你同你老婆你忍得啫

岩岩睇完首置個284呎示範單位..
難聽D 講句...仲細過酒店房 (唔係日本果D)
一個人都當你OK, 兩公婆住200-250呎都唔叫慘?

3個人住400尺又唔同
起碼有2間房, 各自有私人空間
廁所廚房都係大家share
人均面積都大過你兩公婆住250呎

2個人住250呎仲衰過公屋

你自己睇下香港居住人均面積幾多啦
係到擺高姿態無意思
你真係咁富貴的話洗乜屈就自己去揀首置盤？點解唔直接買二手私樓？
284呎首置盤你覺得細 咁點解你唔買500-800呎私樓？
講到底咪就係無錢囉

係到嘈樓價貴 唔通屌兩屌業主就會半價賣比你？
第一間樓就要買dream house?唔會樓換樓？

正如你上連登發覺個個fresh grad月入50k+
唔通現實真係個個畢業生搵四五皮野咩
成個中環都唔知有冇三成打工人月入過四萬

仲有你係都要拎個最盡既例子（3個人住400呎）去計
點解唔用另一個最盡既例子睇？（4個人住300呎）？

你自己睇下香港居住人均面積幾多啦
2個人住250呎仲衰過公屋

我睇首置盤係睇規格
會揀360尺up 果種, 如果抽唔到就唔買..
因為開放式真係住唔落
我明你冇錢, 要屈就下2個住250呎
咪話你慘慘豬囉, 唔通你覺得自己好幸福好威威咩?

同埋你唔好好似癩狗咁亂吠先
搞清楚我幾時有屌樓價貴姐..
唔好屈9我啦
呢D 野係人都知, 屌都費事啦

離地離到上天花版
公屋人均面積140呎你都信 你知唔知當中有幾多係仔女遷走哂既獨居長者
你係咪真係天真到以為一家四口新移民可以住140x4=560既公屋？

又要威威話360呎先住得人
但又要去同人爭首置盤
然後擺個大爺款出來嫌開房式細再嫌個則
如果你大把錢 咁點解唔買私樓？大把選擇喎
何苦又要抽又要比人審批申請仲要等一兩年樓花期？

你呢種思想exactly同班無論樓價幾平幾貴都唔會買既人一樣 永遠都嫌三嫌四
就算樓價跌30-40%
現時你就會話諗買市區海景三房新樓

咁即係劏房波幾時降按揭成數 等爆升做轉按套多D錢

可能有人買左安慰緊自己啫

買家多左
賣家加價

呢d樓一定比人買晒

有咩衝突?
仔女搬走哂間屋人少咪人均面積大囉~
事實居住人均面積係咁計
POST比出黎比你睇唔岩心水又屌...
一家四口新移民點會有560尺公屋呀
咪ON9 啦, 新移民一人50尺都比多佢啦
點可以大過你2個人250尺呀?

我爭首置盤咪爭360呎以上果款囉...又唔比呀?
咁開房式真係好撚細, 講事實又話人擺個大爺款
你問下有邊個唔覺得細啦..
示範單位現場個個都話細, 你去無雙咁屌9佢地啦鍵盤戰士

我有資格抽首置點解唔抽得要買私樓
我都係唔想好似你咁, 2個人住250尺姐.
唔通咁都有錯?

希望佢真係買左250尺啦
如果唔係遲d 得150尺佢會覺得好滿足

400樓下既樓 依家都係9按
一樣無人買
呢類樓 只會越跌越多
因為個個向上望 更加容易買到貴價樓

冇嘅，佢覆鳩話我咪又覆鳩話囉！

撚？唔覺你撚到乜出嚟喎，你咪攬撚住層樓過世囉，你唔係以為最世界得你一層樓呀傻豬！

好惡呀 冇樓笑有樓 點撚到你 記得準時交租

你班低置仔繼續幻想睇淡嘅人全部都係租樓&住公屋嘅人囉, 日日圍爐打飛機係可以抵消樓價向下嘅下快感覺嘅

+1

呢條傻鳩次次錯

上年年頭都咁講，政府放風姐

你清醒啦

出街行下，落地產舖問下

唔好坐係井底啦

其他人唔知，你條憤世柒頭就一定唔係業主兼無首期。日日望洗牌 日日屌社會

有錢都唔會買200-300呎樓自住
等居屋或排公屋
真係膽細價樓有升值
如果兩公婆咁岩大埋肚有仔囡
真係嘥氣

你依d咪戇鳩囉, 見到環球經濟預期會轉差所以睇淡就係窮撚/冇首期/日日望洗牌, 咁股市買熊證/put嘅又係窮撚/冇首期/日日望洗牌, 柒少陣啦!

都話其他人唔知，你同古巨J就一定係 日日望洗牌憤青

行政長官林鄭月娥出席行政會議前重申，政府不會撤樓市辣招或減辣，並稱未有即時需要放寬按揭成數，會極度審慎考慮有關議題。

財政司司長陳茂波日前在網誌中表示，考慮研究協助有能力供款但首期不足的上車客，引來市場各界對政府考慮放寬按揭成數的揣測。

重申絶不「撤辣」「減辣」

她指出，雖然差餉物業估價署的私人住宅樓價指數近月回落，但2018年全年計仍然上升，強調在這樣的情況下，政府一定不會「撤辣」或「減辣」，目前亦未有即時計劃調整樓市措施，政府會以極度審慎態度，來考慮是否需要調整樓市政策。

她續指，聽到很多意見指，市民現時「供得起、無首期」，要求放寬按揭成數比例上限，但她認為目前可負擔供樓比率已去到70%以上，若放寬的話，置業人士供樓負擔可能更大。

樓市非常敏感 須小心發放政策訊息

林鄭月娥強調，要小心處理樓市政策訊息發放，認為本港樓市非常敏感，如果讓市民感覺政府很擔心樓市調整，有可能會做一些措施的話，並非理想。

又燈一鑊

如果望共產黨仆街嘅係憤青, 咁我係憤青囉, 但日日望洗牌依樣嘢, 有冇cap圖證明先? 如果冇就收皮啦小丑!

係香港一個大學生唔靠父蔭平均要30歲+-2年會儲到一百萬，所以我覺得點玩都好，首期都係會圍住100-150個range, 唔會點大跌

仆街波 真係狗黎, 賤狗

在放放寬按揭成數的議題上會極度審慎考慮，現時未有即時修改的計劃。她表示樓市對訊息相當敏感，若放寬按揭成數，予人政府擔心樓市調整，再做措施的感覺，並不理想。

她又說，私樓樓價雖然在去年8月至11月底錄得下跌，但全年整體樓價仍是上升，所以樓市調控措施將「不撤辣、不減辣」。

唔需要證明，因為你本身係 口講唔係我都識講
等支爆等洗牌，慢慢等

等睇中美傾唔掂數

3月2 , 有排玩

巴打講事實小心比狗咬
話你離撚哂地又擺大爺款
住得細壓力好撚大

樓市既需求唔係單單來自一班踏入適婚年齡而屋企俾唔到太多支援既人, 市場既需求仲有一班父幹派 (基本上有己供滿物業既都係潛在既一份子), 本地投資客, 國內既官員/暴發戶 或 其他外國企業, 用一般年輕人既負擔能力去計算"合理"太過一廂情願.

垃圾樓主開咩post都燈
樓市就黎比你燈死

當自己係狗？

30+-2年咁快
35左右就差唔多

其實可唔可以買2間相連納米樓，打通變一間？

你一句就中晒point

波叔+林鄭都三番四次講樓市開始下調，配合各位因素再放寬，政府趁呢個下調機會幫首置既後生上車，講到尾係因為樓價跌

點解班好友會打晒飛機

利申前年入左自住樓

唔做得淡架
會俾人屌無腦同廢淡

岩岩見到林鄭出黎講話唔放寬住，叫班好友情何以堪

樓市跌對大家都好，even我有樓渣手，跌先有機會換大/一拆二

Ching你就睇得通透啦
高收入但得一兩層樓既人點都應該睇跌，唔跌點一開二搵多d

On9先做硬好

所以話香港幾咁富裕
係連登仔眼中
人均居住面積140呎連狗都不如
即係全香港有幾百萬住公屋同住私樓既人連狗都不如

freah grad個個四五皮
而求其打份鳩工既兩公婆家庭月入都有四五萬
個個大學畢業都有本事買間400-600呎既兩房三房單位自住
窮人一家三口都可以分配到間140x3=420呎公屋
生移蝗生三件 一家五口有700呎公屋
香港仲點會有土地問到 個個安居樂業住大屋

納米樓呎價唔平架, 有錢買兩間點解唔買一間大既

細價樓升跌其實影響唔大，因為點都做到9成

最撚重要係中價（500-700）呢堆樓一定要跌，咁樣成個樓市先會變返健康啲，700左右跌到600附近比人上車/換樓，到時再配合放寬，比後生上呢堆樓，成個香港氣氛點都會好啲

到時 450 升到 600 嫁啦

原來之前已經試過一次, 劏房波返完大陸面聖後就話會放寬按揭成數, 點知林鄭冇幾耐一巴星埋去話唔會, 所以今次已經劏房波柒嘅第二次!

睇得出而家個政府幾on9. 自己公佈既野都唔會夾下先。各有各做咁

唔洗打飛機 諗住有放寬啦 林鄭講左唔會啦

唔係多人住得細就合理既，用下個腦諗下200-250尺住兩個人合唔合理

點計出黎30+-2年可以有1百萬?

根本就係細價樓會跌，班友一聽到話睇淡就屌
事實就係成交多左對大家都好

又係離地離到上天
鬼唔知住大屋好
但香港現實環境係點？個個住過千呎好唔好？
現實就係幾百萬人都係一家三四口甚至更多人住緊300-500呎單位
係唔合理架啦 幾百萬人都係住狗屋
咁你可以點？擺下款屌兩屌罵下政府罵下地產商就代表問題唔存在？

三四年前買左間細單位或者超舊樓齡舊樓既人 今年已經樓換樓可以買新樓或者換兩房單位
買樓由上幾代人至現今2019年都係要樓換樓
講到細單位係雞係公廁咁
全個港島由鰂魚涌至西營盤主要都係單支樓 仲要有好多唔過250呎既細單位
咁係咪呢堆港島樓既業主都係on9仔？

唔合理即係唔好住，你可以認窮唯有住200尺，但唔好同人講200尺其實唔係好細，邊忽慘，人窮就認自己住得可憐，唔好呃自己住得好

你可以同自己講第時可以樓換樓，但呢一刻你係住緊狗屋，住私樓其實公屋都不如

傻淡出名眼角高出手低 一黎就要500呎鐵路盤
昨日笑嘉湖，今日嘉湖都買唔起。今日笑保升果班

我好粗略計，你22歲畢業，計你拉平均每個月儲一萬(當然頭幾年難d, 但做幾年野事業穩定儲多d 拉上補下都唔難) ，唔投資全部定期，本金8年10000*8*12 都96萬啦，30+-2係差唔多

請問你屋企幾大？
幾多人同住？私樓定公屋居屋
請問你月入幾多 老豆幾錢身家

真係好粗略
連登真係臥虎藏龍，1個人100萬，夫婦2個人就200萬唔愁買唔到樓，如果世界咁美好就好

做乜鳩

個個一畢業就$50k月入
儲$10000太少啦 最少儲$25000啦
男女朋友合共月儲$50000
五年就有$300萬
27-28歲已經可以買$700-800萬靚樓

淡爆區個個廿六七歲自稱月入$50k+
仲要個個唔係專業人士就公務員
但偏偏無物業係要等樓爆

拍拖都要錢，我計70%, 約150.問題係150萬首期現時可以買到咩？而家d 樓正常大細最最最平都5m, 都要2m首期，仲未計雜費 所以而家大家都冇機會入市

窮撚住緊200尺，好可憐，唔會呃人話自己住得好，ok?

咁又唔出奇既，岩岩轉工冇首期又不足為怪既

150萬首期+二人月入有$48000就買到600萬樓
點會無機會

條友痴撚左
接受唔到自己果間係狗屋
怕甩唔到手, 要呃人先呃自己
總之全香港住400尺以上就係離地, 連登仔冇資格住
90% 以上單位都係200-250尺
好似佢果間咁

2個加埋48000定一人48000

好老實，做400呎舊樓租租定係250呎新樓業主
我寧願做租租儲下錢再等下

利申：短視廢淡無樓

點解一定要新樓400呎？

唔一定要新樓400呎架，其實舊樓300幾呎有間房都夠
2公婆嘈交都有得避下

都攞七成半做例子，不如講呼吸plan

依家已經有啦3xx呎舊樓，唔好嫌舊保升類果D

見到波叔話考慮放寬，等下先啦

等下無問題，你跟傻淡眼角高出手低就死得

連按揭保險係乜都唔知就學人講樓
連登真係

快d share下你屋企有幾大來聽下
原來人均140呎係比狗住
如果你屋企有4個人住但唔夠560呎
咁你係咪住緊狗屋

仲有你住大屋咁富貴點解仲要同窮人爭抽首置盤
假設你預生仔結婚 即係最少一家三口
你係咪只會買（140x3) 420呎以上既單位？
記住千其唔好自打嘴巴買420呎以下既狗屋

首置盤最大得507呎
跟據你對狗屋既定義
507呎比四個人住都算狗屋
你買到的話記住唔好生多過一個
否則你個仔將來要陪你住狗屋

你痴到盲撚左
我咪話左400尺以上係離地囉
連登仔冇資格住, 點會係狗屋, 直頭係豪宅添啦
你果間250尺先係狗屋呀

好心你理掂你自己先啦
成日關心人地住幾大搵多黎刷存在感
你真係好可憐

世界就係咁美好

200萬外國夠full pay買

係香港100萬只係夠比劏房首期

其實放唔放寬，果舊錢都係要還架

睇大圍香港樓價會升到把把聲
大陸班貪官第一首選移民英美澳加
而家人地同中蟈反面
香港又會變返中共狗官外逃首選之地

要有2M首期先買到5M樓...
屌啦星同傻淡傾買樓真係笑死你

可能林鄭睇到你個帖

咁快BIN得

林鄭 聽左你講

binC呀屌你老母

陳茂波：樂見樓市有序調整 不托市不減辣
本港樓市近月持續調整，社會關注政府會否「減辣」或放寬按揭成數。財政司司長陳茂波昨日重申，樂見樓市有序調整，政府不會「托市」，亦無意放寬任何樓市調控措施。

陳茂波於1月5日曾經提及，在合適及不會「火上加油」的情況下，會考慮放寬按揭成數，但現階段不會「減辣」；其言論立即引起社會猜測。陳茂波翌日即於其網誌嘗試為言論降溫，強調在不致令樓市「火上加油」、不影響銀行體系風險的前提下，政府會研究為有能力供款但首期不足的上車客，尋求解決方案並非不可考慮，但未有再提及放寬按揭成數。

放寬：淡淡容易D上車
唔放寬：淡淡繼續做租租或者癡老豆老母住

繼續bin樓主

agree
放寬按揭成數 - 估計600萬樓下盤會被瘋搶, CCL狂升
唔放寬按揭成數 - 估計600萬樓下盤會照樣被瘋搶, CCL都狂升
結論 : 廢淡都係買唔起, 低置仔好波!

你都on9

btw, 一齊bin 樓主

大部分淡友都開始收鳩皮面對現實
你仲日日喺度望樓爆大洗牌

請問你係唔識字定智障? 我上面邊一句唱淡?

唔夠你on9

btw, 一齊bin 樓主

唔係話你上面唱唔唱淡，而係你不嬲都係大淡友啦